**3201. – Euphorbia helioscopia** L. – //Réveil-matin//. – Plante annuelle de 10-50 cm, glabrescente, à racine pivotante ; tige épaisse, dressée ou ascendante, ordinairement solitaire ; feuilles éparses, obovales en coin, obtuses, denticulées dans leur moitié supérieure, les ombellaires plus grandes ; ombelle large, concave, à 5 rayons allongés, trichotomes puis dichotomes ; bractées obovales, inégales ; //glandes entières ; capsule //de 3-5 mm, //glabre et lisse, à coques arrondies ; styles à peine bifides ; graines //de 2 mm, ovoïdes, brunes, //réticulées-alvéolées, caronculées. //
Cultures et décombres, dans toute la France et la Corse. – Europe ; Asie ; Afrique ; introduit en Amérique. = Avril-novembre. .